全球近 500 個知名網站暗中紀錄用家鍵盤操作行為

這些網站包括：Telegraph、路透社、CBS News、Samsung、Microsoft、Adobe、ASUS、League of Lengends 等。

完整名單：

全文：

互聯網已成為生活不可分割的一部份，但隨之來，也出現種種侵犯私隱的問題。早前，美國普林斯頓大學的資訊技術政策中心（Center for Information Technology Policy，CITP）便公布一項研究報告，調查全球 5 萬個最多流量的網站，發現當中近 500 個，會利用 Session replay（紀錄行為重播），將用戶的使用行徑紀錄，並傳送到第三方伺服器上。

所謂 Session replay，意思是指網站會紀錄使用者的行為，包含：鍵盤敲擊、滑鼠移動、瀏覽行為、所停留的網頁內容等，原因通常為了進行各種分析，改善使用用者的體驗，又或用於各種研究。CITP 因應 7 間提供 Session replay 服務的公司，包括：FullStory、Hotjar、Yandex、Smartlook 等，再根據 Alexa 的流量排行榜，調查前 5 萬個網站，發現其中 482 個，有使用相關服務。

d公司有回應未？

按理說，提供 Session replay 服務的供應商，應該要過濾使用者輸入的各種機密資訊。不過測試發現，部分仍然可紀錄使用者的密碼、用戶身份資料、信用卡後 4 碼、醫療狀況等，當中有 3 間供應商，在傳送重播內容時，更使用的是未加密的 HTTP 協定 。在 7 間供應商之中，亦只有一間，允許使用者關閉追蹤與紀錄功能 。用家即使用廣告攔截軟體、瀏覽器內的防追蹤保護功能，亦不一定能完全阻擋 。

邊度都會監控嫁啦

屌 你地d小人物驚死被人爆資料
一黎 真係出事告到破產都得
二黎 科技發展難免啦
唔駛大驚小怪wo

其實做 UX 研究同埋 Lansing page optimization 係常用手法
應該個網頁terms of use 有寫會咁做
差在你有冇睇到
Marketers 除咗呢啲仲知你哋好多嘢

冇用HTTPS 先係問題

宜家法例係d 資料可以trace 到某個人先算個人資料，keylogger 出的資料算唔算個人資料？

比人爆唔係重點
重點係咁log 法係咪合乎道德

key log 左個 email string 同另一組 string 算唔算偷資料

有時打頭兩隻字之後auto complete 個email, keylogger 都未必replay得番。所以我覺得係灰色位

都要 submit 左第一次先可以 auto complete
而且有 auto complete 可能係 cookie 已經拎到資料

宜家browser 係跟html個 input type同name 去儲，可能你未上過一個網，但佢地的input name一樣都auto complete 到你d 地址

Lm

又係呢啲垃圾理論，用吓個腦先學人上網啦

想像吓有個人7x24貼身跟住你
你去過邊，做過咩，講過咩，食過咩，佢乜撚都知
而你仲唔知佢會唔會講/洩漏畀其他人知，你有咩感覺

有私隱問題，自然會有相應措施去抗衡
但係好多人就好似你咁一句"係咁㗎啦"就乜都唔做，照樣除哂衫上網

成日覺得自己嘅私隱唔重要，唔燒到埋身都唔理
如果呢啲公司真係出事，希望最先洩漏你呢種人嘅資料

用 linux

用 tor

唔係一早就話所有cloud drive都會被人𥄫實架咩
好彩我個drive得幾套av

用 Linux 用唔用 cloud services?

唔關linux 事啦，本質上全部SaaS都記錄用家資料，除非你用open source 野自己搭。否則出面咁多免費cloud service，你以為真係社企良心？全部都係拎你地d 資料黎賺錢咋。

所以如果有opensource 既SaaS就盡量自己搭，好過出賣你(or 你d 客)的資料比人地。尤其係Google analytics, Facebook pixel 呢d。set 出黎同做賊無分別